# Política Songun
Muitos alegam que o firme estabelecimento da política "Songun"; uma política que o Partido dos Trabalhadores da Coreia descreve como "dando prioridade às armas e aos militares" anula os ganhos democráticos mencionados. Gostaria de afirmar que não é esse o caso. Apesar da insistência ocidental na novidade da política de Songun, a história oficial da RPDC aponta para o desenvolvimento de Songun décadas antes mesmo de a RPDC ser formada. É importante notar isso porque destaca como uma luta de libertação anti-imperialista e essencialmente nacional temperou a política da Coréia socialista desde o início. Independentemente disso, o colapso da União Soviética trouxe mudanças qualitativas à estrutura política da RPDC. Notavelmente, a Comissão de Defesa Nacional tornou-se o “órgão de espinha dorsal do órgão administrativo estadual” e “comanda todo o trabalho político, militar e econômico”. Isso pode ser amplamente atribuído à posição única que a RPDC assumiu após seu isolamento de fato internacional em meados da década de 1990. A queda da União Soviética significou profunda austeridade econômica, além disso, significou um sul encorajado pelos EUA e comprador. Isso significa que a RPDC foi forçada a seguir um caminho de desenvolvimento profundamente militarista (daí a superioridade da Comissão de Defesa Nacional e a ampla disseminação da política Songun). Em última análise, o que vemos emergir desta transformação dos anos 1990 é um estado operário único, condicionado pelas intensas contradições entre sua construção socialista e a ameaça sempre presente de intervenção imperialista. Único não apenas em sua situação histórica precária, mas também no desenvolvimento relacionado de suas contradições internas que, sem dúvida, assumem uma relação intensamente dialética com contradições externas paralelas. À luz dessas contradições, devemos examinar os órgãos do poder de classe na RPDC; ou seja, os órgãos do estado e sua relação com o povo coreano em geral. Obviamente, os órgãos estatais da RPDC exercem autoridade suprema sobre a economia e a vida social. O estado, constitucionalmente, representa os interesses dos trabalhadores e, portanto, excluiu legalmente os exploradores e opressores da representação formal:
>O sistema social da RPDC é centrado nas pessoas, sob o qual os trabalhadores são donos de tudo e tudo na sociedade serve aos trabalhadores. O Estado deve defender e proteger os interesses dos trabalhadores, camponeses e intelectuais trabalhadores que foram libertados da exploração e da opressão e se tornaram donos do Estado e da sociedade.

Portanto, os órgãos políticos do poder de classe tornaram-se órgãos explicitamente proletários do poder de classe; pelo menos no sentido que é fornecido constitucionalmente ao povo coreano. A força política orientadora na RPDC continua a ser o Partido dos Trabalhadores da Coreia (WPK), que detém 601/687 assentos na Assembleia Popular Suprema e o partido líder de facto na coligação governamental Frente Democrática para a Reunificação da Pátria. Todos os coreanos com mais de 17 anos, independentemente de raça, religião, sexo, credo, etc., podem e são incentivados a participar dos órgãos do poder estatal. As eleições são realizadas rotineiramente para os órgãos locais e centrais do poder do estado, sendo geralmente Assembléias do Povo que compreendem o núcleo do poder do estado na RPDC; de onde vêm os órgãos "permanentes" do poder de classe, sendo institucionalmente a Comissão de Defesa Nacional e o Exército do Povo Coreano (KPA). Como mencionado anteriormente, a estrada de Songun significou desenvolvimentos materiais nas realidades sociais que compreendem o que o Ocidente considera a Coreia do Norte. A grande ênfase no avanço militar e no poder apenas ajudou os detratores imperialistas em sua descrição da RPDC como uma "ditadura militar". Esta é, na melhor das hipóteses, uma análise de nível superficial. É considerada a maior honra para um coreano servir a sua pátria na luta contra o imperialismo, ingressando no Exército do Povo Coreano. Ao contrário de outras forças militares permanentes, o KPA está definitivamente envolvido na construção social e material do socialismo na Coreia do Norte. Compreender isso nos ajuda a entender como os desenvolvimentos internos únicos da Coréia socialista criaram uma expressão igualmente única de poder de classe. O povo também está intimamente ligado aos líderes da RPDC, os quadros do Partido. Os quadros do Partido são uma característica inescapável do aparato político norte-coreano e, portanto, possivelmente o elo mais próximo que o povo coreano tem com seus órgãos formais de poder. Sabe-se que quadros, funcionários e administradores do Partido visitam os locais de trabalho e fornecem motivação e orientação aos trabalhadores. Isso está em nítido contraste com a relação entre os políticos capitalistas e os cidadãos. Nos países capitalistas, os políticos estão distantes do povo e não têm ideia de como são suas lutas. Na RPDC, o oposto é verdadeiro.

Porque a classe trabalhadora é a grande maioria da população da RPDC (cerca de setenta por cento), a gestão do estado pela classe trabalhadora significa que o estado é gerido pela maioria do povo. Isso é consistente com a definição de democracia proposta anteriormente.

O NYPD opera com mais de 5 vezes o orçamento do Exército do Povo Coreano.
